@inproceedings{Devatine-Corro-Yvon:TALN:2022,
    author = "Devatine, Nicolas and Corro, Caio and Yvon, Fran\c{c}ois",
    title = "R\'e-ordonnancement via programmation dynamique pour l'adaptation cross-lingue d'un analyseur en d\'ependances",
    booktitle = "Actes de la 29e Conf\'erence sur le Traitement Automatique des Langues Naturelles. Volume 1 : conf\'erence principale / Travaux originaux",
    month = "6",
    year = "2022",
    address = "Avignon, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    pages = "182-196",
    note = "Sentence reordering via dynamic programming for cross-lingual dependency parsing ",
    abstract = "Cet article s'int\'eresse au transfert cross-lingue d'analyseurs en d\'ependances et \'etudie des m\'ethodes pour limiter l'effet potentiellement n\'efaste pour le transfert de divergences entre l'ordre des mots dans les langues source et cible. Nous montrons comment apprendre et impl\'ementer des strat\'egies de r\'eordonnancement, qui, utilis\'ees en pr\'etraitement, permettent souvent d'am\'eliorer les performances des analyseurs dans un sc\'enario de transfert {\guillemotleft} zero-shot {\guillemotright}.",
    keywords = "Analyse en d\'ependances, transfert cross-lingue, programmation dynamique.",
    url = "http://talnarchives.atala.org/TALN/TALN-2022/6515.pdf"
}
